[第一手資料]有政府部門開始記錄星期一請假同事及禁止星期一請病假！

公開

禁止請病假？懵撚左？

同埋証據呢

開部門名啦，開埋係邊個公務員大權力到病都唔比

開名啦屌

開名啦

無可能

第一手…明嘅
製造白色恐怖…都明

Push

圖呢屌

PUSH
病都唔得？咁嗰日個個伏喺枱做唔到嘢，又有意思咩

推爆佢啦 返少一日都唔得就咪撚做

病假都唔得係咪佢病懵左

病都要擇日

證據呢第一手

推 100% 堅料

病都唔比？

點會唔記錄呀？唔返可能要扣大假扣病假扣乜扣物，點解唔記錄喎？

啲高層真係當自己高人一等
冇下面班人幫佢地做生做死
佢地可以咁他調？

學資處
統計署
審計署
民政處
勞正處
康文署

Push 屌7佢啦

連登仔已經唔記得咩係fact check

白紙黑字真係無 但有SEO落左order
你唔信我都無計 應該唔少同事都係度做
推到佢地上黎

屌佢幅圖難睇到
點名啦

要證據 個撚個都話一手得名 但又冇圖

部門名我都開埋
你要證 都得 等陣

遮資料影下證都得掛
不過記得小心啲

叫d seo自己落手落腳做埋佢囉咁把閉

得 等陣

病都唔得?
#我係香港人
#我會罷工

呢個部門不嬲閪，入面好多新入職後生仔

點樣唔比請病假?呢個係人權

Elaps 一向有記錄

傻的嗎, 照請病假睇佢點跟進lor, 佢有後續就大條道理搞大佢。
一味靠嚇。

推到佢仆街

最緊要人夠多!

push

Eo係女人
Seo係老女人
你估識唔識做？

無證無証據, 我話林鄭星期一帶頭罷工都得

FCFCFCFCFCFCFC
鬥

邊個SEO
係真你就開名
推到佢仆街

風頭火勢 要名一陣再寫

記囉 點撚樣

驚佢條撚

4000蚊都搞咁撚耐 唔差在遲多日

【一次過connect哂十八萬公務員！】一人一信支持公務罷工！最後今日！！！！

大家幫幫手

禁止病假，都on99

直接開名

你大我呀

一有咩事
平機會 報紙見

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我8月5日參與全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

on99

嚇鬼，有一半人請假，你炒一半人？
政府帶頭炒人，私人市場唔跟住冧？
即管試下，公務員唔駛怕

DKLM

病佐 唔返工無犯法

禁乜野止 食屎啦

請假罷工....真係笑撚咗，我諗全世界得香港人係咁有善心罷工都要請假....

如果請日病假都淆，真係不配做香港人

啲Fd愈傳愈多，似係嚇鳩人多

推

請咪請 怕什麼

之前612都有fd話係西灣河政府到有高層要mark低邊個突然請假

樓上有人po左staff card喎

呢啲可以直接開名啦

有哂醫生證明，點解唔請得？有咩事同我醫生講

政府點炒人呀

政府兩大特式
1. 好難被炒
2. 升遷講資歷 唔係講能力

個個部門都有啦

應該唔係，呢個係tvb賣廣告果個，乜野工時
有錯請指正

我指其實Mark名係嚇鳩人
真係病果啲點算

照返工咩？

另外，有啲部門似乎溫和啲
派張公務員守則叫人自己睇

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

冇 Source 就收皮啦
已 Block
散播白色恐怖

公務員要成立新工會 公務員既工業行動係受到保障

正確 不過
都係同一個部門
做唔同野
一個office 係太子 一個係觀塘
太子果個搞$4000

邊個office?我地可以接你早收工

唔開名把撚咩

驚咩
超過1萬人
睇佢點辭
班ao都表埋態點取代

你保得住份工
成個香港變支那又有咩用

爬完文先屌啦

1. 開名 contact
2. 集體查詢&通知傳媒關注
3點前搞掂晒ok?

快啦星期五喇！！！！

要spread個信息比其他部門呀

病假一定請到

係真嘅就公佢老母俾人fat cheque!!

樓上講左

AO EO都表態啦

比證據，準備上勞記

拎入廁所寫啦

請假都唔俾？
Btw no photo no talk

Comfirm左我想問 我唔博升既 你可以點郁我

又咩藍屍部門

[人人可做，文宣實用篇]比airdrop更有感染力！

無懼白色恐怖

Spread it out

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

你問主管係咪公然違反基本法?

集體辭職囉

邊到收既料 完全無收到風
利申:同事

呢個閪部門不嬲好唔夠人手又忙到仆街

射波
理鳩佢
請假就一定了

病假 吹得我漲
最多扣一日糧

張圖好撚假下

錯手比左負評

聽朋友講專恰新入職後生仔
依家玩mark名都估到

越無理越迫多啲人罷工

我有醫生紙

你咁講係唔會令我驚架

勞工處見

乜撚野禁止病假 笑撚死

問候下佢哋？

李忠善 先生, JP(在職家庭及學生資助事務處處長) 3897 1188 ecslee@wfsfaa.gov.hk

林安琪 女士 總行政主任(在職家庭及學生資助事務處) 3897 1203 aoklam@wfsfaa.gov.hk

李淑盈女士 一級行政主任(在職家庭及學生資助事務處) 3897 1196 asylee@wfsfaa.gov.hk

黃美然女士 首席行政主任(在職家庭津貼辦事處) 3897 1822 amywong_wfao@wfsfaa.gov.hk

林淑娟女士 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)1 3897 1700 jsklam_wfao@wfsfaa.gov.hk

劉銘德先生 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)2 3897 1997 tmtlau_wfao@wfsfaa.gov.hk

黃少嫻女士 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)3 3897 5602 mshwong_wfao@wfsfaa.gov.hk

source:

推爆你老味！

個日我陪老母睇醫生得唔撚得呀

其實唔係公務員就唔好講「驚咩」、「照請」
如果FC左，事實係有壓力就係有壓力
唔可以不負責任咁講話照請啦怕咩
佢地真係冇左份工又唔係你養
但係必需要指責係製造白色恐怖，打壓請假權利嘅垃圾部門
唔好將矛頭指晒向公務員
不過我都係到呼籲各位公務員
當有班前線嘅人被告暴動
你地要認清呢個極權政府
只有你地先最能夠比到壓力佢

公務員有咁易炒到？

More

佢炒左你 你咪去B部門
因為B部門都會炒人 需要再請人
被炒果D只係調黎調去 佢地再請既人咪又係黃絲
哂鳩氣

公務員請病假都要在intranet內聯網報返

佢地要check就check飽佢 無問題的

仆街

唔該fact check

李忠善 先生, JP(在職家庭及學生資助事務處處長) 3897 1188 ecslee@wfsfaa.gov.hk

林安琪 女士 總行政主任(在職家庭及學生資助事務處) 3897 1203 aoklam@wfsfaa.gov.hk

李淑盈女士 一級行政主任(在職家庭及學生資助事務處) 3897 1196 asylee@wfsfaa.gov.hk

黃美然女士 首席行政主任(在職家庭津貼辦事處) 3897 1822 amywong_wfao@wfsfaa.gov.hk

林淑娟女士 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)1 3897 1700 jsklam_wfao@wfsfaa.gov.hk

劉銘德先生 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)2 3897 1997 tmtlau_wfao@wfsfaa.gov.hk

黃少嫻女士 總行政主任(在職家庭津貼辦事處)3 3897 5602 mshwong_wfao@wfsfaa.gov.hk

賤奴

玩咩 請假要上elap click幾個制就知有咩人邊日請過假啦

當然要公開
仲要大大聲開名

公務員係怕事怕做錯
要先發制人先可以令佢地驚+停

已經唔使嘈
總之所有部門已經被告知要制定8月5日應對方案
除咗之前已事先請假嘅，所有請假及缺勤需要整理上報

公務員，我唔搏升，最多咪留係呢個位。我又唔係曠工，睇你點樣一次過炒咁多人

SL唔需要approve

公開啦屌, 呢d緊要關頭仲要諗公唔公開
你驚就唔好搵d留左條尾比人搵到係你本人既證據

up

病都可以唔俾神黎

無證無據

仆街樓主先係想製造白恐怖

正常公司咩人缺席都會有記錄 講撚到好新奇咁

製造白色恐怖死全家

死足十八代 長命百歲 百病纏身

其實以前佔中。6月13日 已經有啦

電腦有晒放假記錄 無乜特別

公開佢

病假最多無一日人工同當月勤工

禁止請病假憑咩?

相呢？

唔比病？

摩牙

推
林鄭 黑警 冚家剷

中資銀行都有

呢個時候，就算真係炒都照罷啦

咪撚製造白色恐怖啦p牌仔

樓主想講從來係無病假記錄？

SEO 唔係「高級行政主任」?

PUSH
病都唔撚比CLS?

本身罷工請乜撚野病假？ 付出呢

唔識，等人解答

Cls

劉細良：三罷要罷埋買 要人要$要組織要持久 參考波蘭團結工會經驗

Operation Team 5?
LAW Hoi-yan, Aster?

即係咁 刻意去紀錄自己team咩人請假 平時會唔會？
我夠知電腦有紀錄 但從來唔會過問

至於病假 係唔需要人批
醫生話批就批 只有佢有專業資格
唔到其他人話唔批

不過有好多想罷既人已經嚇親
事實就係咁

如果唔舒服睇完醫生食咗藥，食完藥好攰想攞日病假休息下但老闆唔批，係都要我返咗去先。
返工途中因受藥力影響而整親(例如：仆親撞親) 可唔可以 claim 工傷？ 民事向老闆索償又得唔得？

我明白呀
所以我都係想同公務員講
前線連死都唔怕，你只係「請假」其實冇野好怕
但倒轉講
如果唔係前線，都唔應該叫前線沖架嘛
應該係留比前線決定
佢地有咩後果又邊個負責呢
最終受嘅未又係只有佢地自己

一係開名
一係白色恐佈

記完呢？想逐個清算？

要清算炒人嘅我怕佢真空喎

返去15min然後sick leave早退又點計

公務員請假不嬲都要記錄
要check上elap㩒個制就check到

屌佢老母啦

真係好奇 sl都夠膽玩白色 啲人係公司暈左咪仲大獲

有好多人合約員工。怕佢地放病假

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

有冇証據先？

冇就收皮啦

紅字左有機會係所謂嘅A字頭女士都唔係SEO

請自己假都唔得，on狗

ON9, 入左政府工唔升都唔係差好遠, 俾你MARK左最多咪升唔到好高位
低果層你炒晒佢自己做囉

明罷工又點呀, 嚇鬼呀

你咪紀錄囉，病你入我咩數

病假有醫生紙（最好政府醫生）唔驚架喎
你向csb 投訴返老闆轉頭都得，點可以唔俾放病假？
擺明製造白色恐怖

利申：PR

由今日請到去星期二！

又或者返到公司靜坐抗議！
喺公司整連儂牆！

輿論戰線重新振作

反間藍絲組
反間長輩圖
Airdrop
連儂牆
網上文宣
放映會

病邊有得禁止,cls

傻鳩樓主連張證加連登名都仲未貼已經傳到成個公海都係
唔係懷疑你呀 不過老規矩啦 唔係點叫人信你？

慢慢黎得唔得
最理想梗係咩都唔講就消失啦
但請假效果一樣係度
公司仲要出糧比你，仲大效果啦
睇呢個post

罷工究竟有乜撚野用?

公開啦.........快

屌

夜晚先集會關咩事

我做緊某政府部門intern，準備請病假再將人工捐出，完全唔覺有咩問題，政府間接資助義士

驚撚呀? 請假咪請假 擺到明擺工呀而家 有咩問題?

洗乜講出嚟姐
請得假就有紀錄架啦
講出嚟得一個目的： 嚇鬼

你綠色底喎，樓主張咭橙色

綠底係學資處？

唔同部門姐

好多同事本身都打算 SL, 而家睇到呢個po更加少人夠膽罷...

有D情況叫署任 (ACTING)
即係佢本身係低一級既職級
不過可能準備升，或者上司放緊假
低級個隻會變左"署任高一級既主任"

記住。請假不是罷工。

咁咪唔請病假直接射波囉
唔係以為咁就可以阻止罷工下話

病都唔比

好大既官威，唔比人病

香港係投訴之都

你問佢係咪唔擁護基本法，有罷工的權利，自由

食屎

禁止請病假? 有咁嘅權咩？咪L笑死人啦！

推呀 我地良好市民想知幾時有4000拎呀屌

有料唔做政府唔使死，當權者咁對員工。恥辱

好撚多部門 小中大專大學仲有關愛基金

工呢 我就一定唔番
直線呢 我就想睇下係咩number

嘥氣！靠嚇！如果唔摶升嘅，你咬我食咩？

唔講好過講 第一手資料

有冇電話查詢$4000進度呀 $4000拎黎救火呀！！！

唔好太易嚇親 講真要交數好正常 數字更加可以反映成個運動影響有幾大 請自己假/病假係權利 如果有後果既話 僱主可以被吿

Employment Protection
An employer is prohibited from terminating the contract of employment of an employee on his paid sickness day, except in cases of summary
dismissal due to the employee's serious misconduct.

Offences and Penalties
An employer who contravenes the above provision is liable to prosecution and, upon conviction, to a fine of $100,000.

The employee may also claim remedies for employment protection
against his employer if he is dismissed other than for a valid reason as
specified in the Ordinance.
(see the part on Eligibility and Remedies for Employment Protection in
Chapter 10)

應該只有少數部門係咁
至少朋友部門唔係

香港人加油

致尋晚凌晨到今朝都仲喺度send緊email嘅您

我精神困擾，有醫生紙都唔可以請假？.........

病都唔__比，痴__線
就一齊病

病假大撚曬

就算曠工最多出warning

冇得炒！

係夠薑既直接由部門出聲明話禁止個日拎假或者個日任何理由放假既要解釋，到時咪揚開去Lo

唔好陰陰濕濕咁

1823係萬能的

Google搵到，有冇用

真係攞到喎，高級經理黎

入黎簽一簽呀 就黎完喇！！！

洗唔洗逐個打去問問？

係罷工呀唔係請病假

上面又話主任既

病假係通知
唔撚洗批

同埋公務員表示驚比senior係appraisal上落手腳

證據呢? 無證據我話佢個日禁止人返工都得啦

8月5號 罷工
唔撚洗講野

直接缺席

嚇鬼咩
講真唔返工黎講
公務員係最撚屈,又最難炒,頂盡以後難升,但根本就無得炒你
私人公司都話可能整走你,公務員根本就無撚得輸

咁咪返到公司叫白車囉

ELAPS禁幾下mouse就睇到既野你同我講要專登記錄

夠薑就炒晒啲人

Personal issue

E-leave禁完係有記錄都唔

其實白色恐怖就在於得幾個人做先恐怖
如果全世界一齊罷工
咪睇吓邊個驚啲

如果個女seo 8月5日都病咗，唔知會點呢⋯⋯

唔洗驚喎 有病假紙吹你唔脹

直線係？

使撚fact check 好多dept都做緊唔只呢個

人地冒住坐10年既風險係前線頂
你地就驚份工保唔住

開名起佢底啦
製造白色恐怖既人要受下白色恐怖既滋味

fc 左未

唔洗FC, 濕鳩政府同一D奶鞋底老屎忽一定有做呢D小動作

帶多幾D人去返工囉。

3310都清過佢
我真係信了

of course

支持

病左當罷工？

又黎呢d 所謂第一手資料

pish

癡撚咗 基本人權都唔俾

唔係驚呀？ 你地將果班人放晒上連登
睇下邊個驚啲

冇證冇據叫人點信

就係唔撚夠膽用自己牌頭black & white講
個個都驚孭鑊咪用呢d低裝招數

我就未驚過，假已請

有師兄響lotus notes發聲明話罷工添

直接講駛撚俾面佢

其實，嚇你同抽後算帳係兩樣野黎

要抽後算帳，十年後都可以搵番個record，唔洗講定先

所以上面咁講得，係為左嚇你，但唔代表會唔會抽後算帳

識人做，堅，無出email

返到去全日匿埋廁所

推比其他人睇

秋後算賬就緊。

係咪提你地唔好咁早入定病假咋
老老實實政府工都係跟procedure 做野
你到時比埋醫生紙佢 奈你咩何？

一二波行動好撚成功呀喂 第三波唔係唔幫到底呀
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

唔俾人病?俾撚咗?

夠薑就炒

邊個話你聽

星期一拎病假

炒咗請邊個呀？仲有冇人入去做？

病咗有醫生紙架嘛
到時返工整親Claim工傷
最後咪又係勞工處見

lm

so what 過左probation又唔炒得嘅
想調走你仲要寫靚你appraisal 掟你走
根本公務員係抗爭成本最低嘅人

唔係長約同未過appraisal另計

如果個日我病到就黎死係咪都要返?
邊個判斷你有病定無病?係醫生
佢記名係白色恐怖，咪正正就係你要罷工嘅原因囉

病都唔比
黑工呀 慘過去印度非洲打工
香港版血鑽

閪部門 根本無新人入去生存到

減少你集會人數

呢啲好難有fact check
為保障基本法賦予我地既罷工權利，建議大家行駛公民權利，有疑問就email同電話查詢政府部門

真病唔撚得

罷工係唔洗請假
直接唔番

係囉 基本法有罷工自由架麻

開名，然後公務員事務局見
投訴到佢老母係個墳彈返出黎

等FC

戇尻
病假都唔撚俾
夠膽咪炒柒哂啲人

唔洗記錄啦
寫全部得啦

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

推爆佢

4000蚊果個部門？多野做到病都唔得？

樓主冇吹水
問左幾個政府朋友都話有

公

醫生俾左病假就要休息，你勉強返工做野，有咩事保險唔會賠

人越多 越做唔到啲乜去陰你

bureau 入面佢地自己都請

904係唔洗事早申請

依句真！你發神經報警仲重驚過你，正苦有兩種人最惡最大粒同博升

醫生俾病假唔係控制到啊??! 咁L 鐘意秋後算賬睇下算得幾多人,好L 多野寫份REPORT

咁咪工照返，做野，排隊攞個籌咪同你做。

漏打一D字 依句真！你發神經報警佢仲重驚過你，正苦有兩種人最惡最大粒同唔博升

推

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

唔好意思 希望借少少位 等大家可以知道手足既感受同俾大家既提醒

728被捕手足既心聲[代po]

8.5如果我病左 個醫生又罷工 鐵路又塞左 打999又濫用
咁我點攞醫生紙

照返工，暈低邊個負責

我會照返工，不過一直都返唔到office

禁止病假
有冇犯勞工法

on9政府

如果真係未過probation淆底嘅，唔緊要
工可以照返，但就全日坐喺度咩都唔做囉
一係就全日都唔喺位，去邊度自己決定

公開啦！
真係真係一定要返都扮住病咁返工
按章工作

公務員連病假都唔俾？唔好玩啦，無証據即係鳩up

挑 我請假做自己野唔得既

notice 呢

開名 大家玩大佢

連請假都驚
今之輸左有排你驚

估價署薯仔岩岩都收到上司話 pv落order 會mark 低星期一放假既人

都去撚到呢個地步
仲怕咩呀

搞老闆日日都得，睇你有冇膽啫

FC? 證+會員名呢

點會有，有哂email咪比人屌返轉頭

【極重要】其實已經拉左一百個人！我係前線手足，我有野想講。

P牌假膠黎

突發 觀塘海濱道181 號開始多人

咁型棍

推上報，追究濫權公務員

星期一照放假，而下次病就照返唔帶罩對撚住啲仆街狂咳 嚇鳩佢地

唔撚洗fact checked
個個部門都門
有條frontline 個日全部請哂
老細本身話唔批
講講下自己縮
最後照批

cos

其實請一日SL係唔洗假紙..好似係

禁止請病假
勞記見

好似兩日都唔洗，但老細有權要你交證明，印象中例係咁寫